<?xml version="1.0"?>
<fo:root xmlns:fo="http://www.w3.org/1999/XSL/Format">
    <fo:layout-master-set>
        <fo:simple-page-master master-name="pages" page-width="210mm" page-height="297mm" margin="10mm">
            <fo:region-body region-name="body" margin="10mm 15mm"/>
            <fo:region-before region-name="header" extent="10mm"/>
            <fo:region-after region-name="footer" extent="10mm"/>
        </fo:simple-page-master>
    </fo:layout-master-set>
    <fo:page-sequence master-reference="pages">
        <fo:static-content flow-name="footer">
            <fo:block text-align="center" font-size="small">
                Page
                <fo:page-number/>
            </fo:block>
        </fo:static-content>
        <fo:static-content flow-name="header">
            <fo:block text-align="center" font-size="xx-large">
                Journal du 2016-05-03
            </fo:block>
        </fo:static-content>
        <fo:flow flow-name="body">
            <fo:block margin-top="20pt">
                <fo:inline font-size="large" color="green">Présidentielles américaines: la famille Bush ne soutiendra
                    pas Donald Trump
                </fo:inline>
                <fo:inline font-size="small" color="gray">
                    Par Camille Tang Quynh
                </fo:inline>
            </fo:block>
            <fo:block margin-top="10pt">Les deux anciens présidents du clan Bush ont déclaré qu’ils ne soutiendront pas
                la candidature de Donald Trump aux prochaines présidentielles américaines, rapportent plusieurs médias
                américains.
            </fo:block>
            <fo:block margin-top="20pt">
                <fo:inline font-size="large" color="green">Un soutien qui s’essouffle</fo:inline>
                <fo:inline font-size="small" color="gray">
                    Par Camille Tang Quynh
                </fo:inline>
            </fo:block>
            <fo:block margin-top="10pt">Alors que le milliardaire américain voit ses adversaires républicains tomber les
                uns après les autres – John Kasich, son dernier rival des primaires, a jeté l’éponge mercredi – son
                soutien dans le clan républicain semble lui aussi s’essouffler. Ni George Bush ni son fils, George W.
                Bush, n’approuvent les attitudes et idéologies du magnat de l’immobilier, qui enchaîne les déclarations
                chocs à (presque) chacune de ses apparitions publiques.&#13;
                &#13;
                ► A lire : Trump est officiellement le seul candidat républicain à la Maison Blanche&#13;
                &#13;
                Âgé de 91 ans, George Bush père avait soutenu les candidats républicains à l’investiture lors des cinq
                dernières présidentielles, mais un de ses porte-paroles a récemment déclaré au Texas Tribune qu’il «
                s’était retiré de la politique ». De son côté, le fils avait annoncé qu’il ne prévoyait pas de
                participer ni de commenter la prochaine campagne présidentielle.&#13;
                &#13;
                Pour rappel, Jeb Bush, le frère de George W. Bush, avait été durant les primaires républicaines dans le
                collimateur de Donald Trump. Ce dernier ne manquait pas de le ridiculiser, utilisant même l’expression «
                faible en énergie » pour le qualifier.
            </fo:block>
        </fo:flow>
    </fo:page-sequence>
</fo:root>
