<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<journal date="2016-05-03">
    <article>
        <titre>Présidentielles américaines: la famille Bush ne soutiendra pas Donald Trump</titre>
        <auteur>Camille Tang Quynh</auteur>
        <contenu>Les deux anciens présidents du clan Bush ont déclaré qu’ils ne soutiendront pas la candidature de
            Donald Trump aux prochaines présidentielles américaines, rapportent plusieurs médias américains.
        </contenu>
    </article>
    <article>
        <titre>Un soutien qui s’essouffle</titre>
        <auteur>Camille Tang Quynh</auteur>
        <contenu>Alors que le milliardaire américain voit ses adversaires républicains tomber les uns après les autres –
            John Kasich, son dernier rival des primaires, a jeté l’éponge mercredi – son soutien dans le clan
            républicain semble lui aussi s’essouffler. Ni George Bush ni son fils, George W. Bush, n’approuvent les
            attitudes et idéologies du magnat de l’immobilier, qui enchaîne les déclarations chocs à (presque) chacune
            de ses apparitions publiques.&#13;
            &#13;
            ► A lire : Trump est officiellement le seul candidat républicain à la Maison Blanche&#13;
            &#13;
            Âgé de 91 ans, George Bush père avait soutenu les candidats républicains à l’investiture lors des cinq
            dernières présidentielles, mais un de ses porte-paroles a récemment déclaré au Texas Tribune qu’il « s’était
            retiré de la politique ». De son côté, le fils avait annoncé qu’il ne prévoyait pas de participer ni de
            commenter la prochaine campagne présidentielle.&#13;
            &#13;
            Pour rappel, Jeb Bush, le frère de George W. Bush, avait été durant les primaires républicaines dans le
            collimateur de Donald Trump. Ce dernier ne manquait pas de le ridiculiser, utilisant même l’expression «
            faible en énergie » pour le qualifier.
        </contenu>
    </article>
</journal>
